Com o tempo , tripalium foi relacionado com instrumento de tortura , juntamente com o verbo <EM ID="Cap1-120" CATEG="PESSOA">Tripaliare</EM> , que significa torturar .   

Na <EM ID="Cap1-121" CATEG="ABSTRACCAO">Filosofia</EM> , o conceito de trabalho é visto como a expressão das forças espirituais ou corporais em atividade , tendo em vista um fim que deve ser alcançado .   

Saibamos que , para os filósofos que compartilham do pensamento de <EM ID="Cap1-124" CATEG="PESSOA">Marx</EM> , o que distingue o trabalho humano do dos animais é que naquele há consciência e intencionalidade , enquanto os animais trabalham por instinto , sem consciência .   

Faleceu em <EM ID="Cap1-143" CATEG="TEMPO">14 de março de 1883</EM> .   

É isto que vamos buscar entender neste <EM ID="Cap1-148" CATEG="PESSOA">Folhas</EM> .   

O trabalho realizado neste espírito sempre é recompensado por <EM ID="Cap1-159" CATEG="PESSOA">Deus</EM> " que um dia dará ao homem o descanso por seus esforços " ( Apc.14,13 ) .   

Então , pela <EM ID="Cap1-160" CATEG="ORGANIZACAO">Bíblia</EM> , o trabalho pode significar o sofrimento , mas também a salvação .   

Durante boa parte da <EM ID="Cap1-161" CATEG="ABSTRACCAO">História</EM> , o trabalho foi visto como atividade desvalorizada , considerado , pelos gregos antigos , como a expressão da miséria humana .   

Somente na modernidade ( séculos XV ao <EM ID="Cap1-168" CATEG="ORGANIZACAO">XVIII</EM> ) , com mudanças profundas pela qual a sociedade européia passou com o revigoramento comercial e urbano , que o trabalho passou a ser valorizado .   

O trabalho anual de cada nação constitui o fundo que originalmente lhe fornece todos os bens necessários e os confortos materiais que consome <EM ID="Cap1-5" CATEG="TEMPO">anualmente</EM> .   

Linha de montagem Divulgação : Cummins do <EM ID="Cap1-8" CATEG="LOCAL">Brasil</EM>   

A partir do surgimento da sociedade industrial ( na <EM ID="Cap1-9" CATEG="LOCAL">Inglaterra</EM> do séc .   

Um dos primeiros pensadores a falar sobre esse assunto foi <EM ID="Cap1-10" CATEG="PESSOA">Adam Smith</EM> , destacando suas vantagens para o sistema capitalista de então .   

Publicou sua obra mais importante , A riqueza das nações , em <EM ID="Cap1-14" CATEG="TEMPO">1776</EM> .   

Faleceu em <EM ID="Cap1-15" CATEG="TEMPO">17 de julho de 1790</EM> .   

Um operário desenrola o arame , um outro o endireita , um terceiro o corta , um quarto faz as pontas , um quinto o afia nas pontas para a colocação da cabeça do alfinete ; para fazer uma cabeça de alfinete requeremse <EM ID="Cap1-17" CATEG="VALOR">3 ou 4</EM> operações diferentes ; montar a cabeça já é uma atividade diferente , e alvejar os alfinetes é outra ; a própria embalagem dos alfinetes também constitui uma atividade independente .   

Mas , embora não fossem muito hábeis , e , portanto , não estivessem particularmente treinados para o uso das máquinas , conseguiam , quando se esforçavam , fabricar em torno de <EM ID="Cap1-24" CATEG="VALOR">12 libras</EM> de alfinetes por dia .   

Ora , uma libra contém <EM ID="Cap1-25" CATEG="VALOR">mais de 4 mil</EM> alfinetes de tamanho médio .   

Entretanto , para <EM ID="Cap1-35" CATEG="LOCAL">Marx</EM> , essa divisão do trabalho não trouxe vantagens aos operários porque , ao " apertar apenas um parafuso " , por exemplo , perdem o controle e o conhecimento sobre o processo de produção .   

Segundo <EM ID="Cap1-42" CATEG="PESSOA">Durkheim</EM> , a especialização servia para fortalecer a solidariedade social dentro das comunidades .   
